=begin

==更新履歴
  Date
	17/8/1	修正1 新規:追加1,2,3,4,5,6 
	17/10/21　修正 追加6
==
	修正1:死亡時スキルをステートに対応
	追加1:能力値上限の設定
	追加2:戦闘時メッセージのダメージ値に単位を付与
	追加3:ダメージ最大値の記録＆表示
	追加4:所持金上限の設定
	追加5:能力値置き換え、高い方を優先
	追加6:能力値アップアイテムの上限を設定、効果テスト対象に含める。使用不可の際ポップアップ表示
	
	
=end



#修正1:死亡時スキルをステートに対応


#追加1:能力値上限の設定

#追加2:戦闘時メッセージのダメージ値に単位を付与
class Integer
	def give_unit
		unit= ["","\,","\,","\,","\,","垓","予","穣","溝","澗","正","裁","極","恒河沙","阿僧祇","那由多","不可思議","無量大数"]
		
		numbers = []
		
		unit_value = ""
		self.to_s.each_char{|num|numbers << num}
		numberblocks = numbers.reverse.each_slice(3).to_a
		numberblocks.each_with_index{|block,index|
			str = ""
			block.reverse.each{|num|
				str += num
			}
			str = str + unit[index] if str != ""
			unit_value = str + unit_value
		}
		return unit_value
	end
end


#追加3:ダメージ最大値の記録＆表示


#追加4:所持金上限の設定

#追加5:能力値置き換え、高い方を優先


#追加6:能力値アップアイテムの上限を設定、効果テスト対象に含める。使用不可の際ポップアップ表示

#ポップアップ
class Window_Popup < Window_Selectable
  def initialize
    super(0, 0, 1,1)
    self.z = 200
		self.openness = 0
  end
	
  def set_text(text)
    @text = text
  end
	
  def window_width
    [text_size(@text).width,Graphics.width].min + 20 + standard_padding * 2
  end

  def window_height
    fitting_height(1)
  end

  def process_ok
    Input.update
    deactivate
    call_ok_handler
  end
	
  def process_cancel
    Input.update
    deactivate
    call_cancel_handler
  end
	
  def update_open
    self.openness += 200
    @opening = false if open?
  end
  def update_close
    self.openness -= 200
    @closing = false if close?
  end
  def refresh
    move((Graphics.width/2) - (window_width/2), (Graphics.height/2) - (window_height/2), window_width, window_height)
		update_padding
    create_contents
		rect = Rect.new(0, 0, contents_width, contents_height)
    draw_text(rect, @text,1)
  end
end


class Scene_ItemBase < Scene_MenuBase
	alias hima_popup_start start
	def start
    hima_popup_start
		create_popup_window
  end
	def create_popup_window
		@popup_window = Window_Popup.new
		@popup_window.set_handler(:ok,			method(:close_popup_window))
		@popup_window.set_handler(:cancel,	method(:close_popup_window))
	end
  #--------------------------------------------------------------------------
  # ● アクター［決定］
  #--------------------------------------------------------------------------
  def on_actor_ok
    if item_usable?
      use_item
    else
      Sound.play_buzzer
			e = nil
			grow_effects = item.effects.select {|effect| 
				effect.code == 42 #EFFECT_GROW
			}.uniq{|effect| 
				effect.data_id
			}.sort{|a,b|
				a.data_id <=> b.data_id
			} 
			grow_popup(grow_effects) if grow_effects.size >= 1 && !item_effects_valid?
    end
  end
	def grow_popup(effects)
		param_name = $data_system.terms.params[effects[0].data_id]
		actor_name = item_target_actors[0].name
		actor_name += "達" if item_target_actors.size > 1 
		open_popup_window("#{actor_name}'s#{param_name} can't go any higher.")
	end
	
	def open_popup_window(text)
		@actor_window.deactivate
		@popup_window.set_text(text)
		@popup_window.refresh
		@popup_window.open.activate
	end
	
	def close_popup_window
		@popup_window.close.deactivate
		@actor_window.activate
	end
end




